<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accueil on TU4EVER</title>
    <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/</link>
    <description>Recent content in Accueil on TU4EVER</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Sep 2022 16:02:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Alpinaraid 2022</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpinaraid/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:02:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpinaraid/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;alpinaraid L’Alpinaraid est un raid touristique et culturel à la découverte des Alpes françaises et italiennes. À bord de Peugeot 205 trentenaires toutes décorées et préparées pour l’aventure, les équipages rallient le Mont-Blanc à la mer Méditerranée. Une aventure de 800 kilomètres en 6 jours à travers pas moins de 25 grands cols Alpins et plus de 25 000 mètres de dénivelé positif.
Voici un aperçu global du parcours de l&amp;rsquo;édition 2022 de l&amp;rsquo;Alpinaraid, du 3 au 8 juillet, ainsi qu&amp;rsquo;une timeline pour le résumé des plus belles étapes jour par jour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tous les articles</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/articles/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 16:02:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/articles/</guid>
      <description>Conception d&#39;une galerie de toit sur mesure 25.06.2022 Afin de pouvoir transporter plus d’affaires facilement, nous avons rapidement réalisé qu’il serait nécessaire d’utiliser le toit de la voiture. Nous avons commencé par acquérir deux barres de toit sur le marché de l’occasion, mais nous savions que nous allions y rajouter une galerie pour agrandir la surface de stockage utilisable. Au départ, nous pensions acheter une galerie classique trouvable en occasion, puis nous nous sommes mis en quête de concevoir notre galerie sur mesure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 7 Alpinaraid</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day7/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day7/</guid>
      <description>9 juillet 2022 : Retour dans le Jura par les gorges du Verdon Tourtour - Ste-Croix-du-Verdon - Moustiers-ste-Marie - Rougon - Castellane - Digne-les-Bains - Gap - Grenoble 📏 Distance : 430 km
⛰️ Denivelé positif : 1727 m
Itinéraire du jour 7 Pour le retour à notre point de départ, nous avons décidé de continuer de traverser de beaux paysages et de passer par les gorges du Verdon. Nous partons de Draguignan où nous avons passé la nuit en direction du joli village de Tourtour.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 6 Alpinaraid</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day6/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day6/</guid>
      <description>8 juillet 2022 : Après une semaine en montagne on rejoint la mer ! Via del Sale - Briga Alta - Monte Saccarello - La Brigue - Vintimille - Menton - Monaco - Côte d&amp;rsquo;Azur 📏 Distance : 115 km
⛰️ Denivelé positif : 3937 m (en partant de 2000 m et en arrivant à 3 m)
Itinéraire du jour 6 L&amp;rsquo;étape du jour est la dernière de l&amp;rsquo;Alpinaraid. Nous rallions le Col de Tende à la ville de Menton.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 5 Alpinaraid</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day5/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day5/</guid>
      <description>7 juillet 2022 : Une journée entière en Italie pour l&amp;rsquo;avant dernière étape du raid Colle di Sampeyre - Colle del Preit - Lago della Meja - colle Valcavera - colle Fauniera - Colle Esischie - col de Tende 📏 Distance : 167 km
⛰️ Denivelé positif : 5215 m
Itinéraire du jour 5 La nuit passée près de l&amp;rsquo;Agriturismo Lou Chirun fût très reposante. Un bon point pour la journée qui s&amp;rsquo;annonce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 4 Alpinaraid</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day4/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day4/</guid>
      <description>6 juillet 2022 : Visites touristiques Refuge Scarfiotti - Bardonnèche - Névache - Briançon - Col d&amp;rsquo;Izoard - Col Agnel - Agriturismo Lou Chirun 📏 Distance : 161 km
⛰️ Denivelé positif : 6225 m
Itinéraire du jour 4 Pour cette quatrième journée d&amp;rsquo;aventure, nous commençons notre périple par la descente du Refuge Scarfiotti jusqu&amp;rsquo;à la ville de Bardonnèche.
Nous avons ensuite pris la direction de la vallée de Névache, en passant par le Col de L&amp;rsquo;Échelle (1762 m).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 3 Alpinaraid</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day3/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day3/</guid>
      <description>5 juillet 2022 : On fait un sommet à 3000 m en 205 ! Col Basset - Sestrières - Lago Nero - Bardonnèche - Colle del Sommeillier - Rifugio Scarfiotti 📏 Distance : 93 km (mais un peu plus avec les détours)
⛰️ Denivelé positif : 4042 m (+ environ 800 m pour le col en bonus)
Itinéraire du jour 3 Pour être tout à fait honnête, l&amp;rsquo;itinéraire du jour annonçait 93 km, mais en réalité, nous en avons bien fait le double.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 2 Alpinaraid</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day2/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day2/</guid>
      <description>4 juillet 2022 : On passe en Italie Col du Galibier - Lac du mont Cenis - Colle del Finestre - Rifugio e colle dell&amp;rsquo;Assietta 📏 Distance : 173km
⛰️ Denivelé positif : 6241 m
Itinéraire du jour 2 Une très grosse étape pour cette deuxième journée de l&amp;rsquo;aventure qui commence par l&amp;rsquo;ascension des traditionnels cols du Lautaret et du Galibier (2642 m).
Le col du Galibier On a de la chance pour cette journée, la pluie est partie et nous a laissé place à un soleil magnifique et très agréable pour se promener dans les cols.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jour 1 Alpinaraid</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day1/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/alpina/day1/</guid>
      <description>3 juillet 2022 : Premier jour de l&amp;rsquo;aventure Jura - Genève - Col de la Madeleine - Lac de Grand&amp;rsquo;Maison - L&amp;rsquo;Alpe d&amp;rsquo;Huez - La Grave 📏 Distance : 148 km (+ 217 km pour se rendre au point de départ)
⛰️ Denivelé positif : 4663 m (+ quelques cols en bonus pour s&amp;rsquo;échauffer sur la route)
Itinéraire du premier jour La veille de l&amp;rsquo;aventure, la voiture est chargée. Les dernières vérifications ont été faite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conception d&#39;une galerie de toit sur mesure</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/roofrack/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/roofrack/</guid>
      <description>Afin de pouvoir transporter plus d&amp;rsquo;affaires facilement, nous avons rapidement réalisé qu&amp;rsquo;il serait nécessaire d&amp;rsquo;utiliser le toit de la voiture. Nous avons commencé par acquérir deux barres de toit sur le marché de l&amp;rsquo;occasion, mais nous savions que nous allions y rajouter une galerie pour agrandir la surface de stockage utilisable. Au départ, nous pensions acheter une galerie classique trouvable en occasion, puis nous nous sommes mis en quête de concevoir notre galerie sur mesure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changement de l&#39;alternateur</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/alternator-replacement/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/alternator-replacement/</guid>
      <description>Afin d&amp;rsquo;éviter les pannes fréquentes lors des raid, nous avons effectué le remplacement de notre alternateur ainsi que la courroie d&amp;rsquo;accessoires. Nous avons également installé une batterie neuve, des prises allume-cigare et USB supplémentaires et un voltmètre pour surveiller la tension de la batterie.
Remplacement de l&amp;rsquo;alternateur Le changement de l&amp;rsquo;alternateur est une étape assez simple à réaliser. Nous avons procédé comme ceci :
Commencer par débrancher la cosse négative (-) de la batterie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrication des supports de parechocs</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/bumper-supports/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/bumper-supports/</guid>
      <description>Durant la réfection des parechocs de notre Peugeot 205, nous avons remarqué que les supports qui les maintenaient à l&amp;rsquo;arrière étaient en mauvais état à cause de la rouille. De plus, comme nous avons remplacé la jupe avant d&amp;rsquo;origine par une jupe de Peugeot 205 GTI et que nous avons décidé d&amp;rsquo;y inclure les phares longue portée, nous avons dû reconcevoir des pièces de support.
Bien sûr, ces pièces sont disponible à l&amp;rsquo;achat et pas forcément très onéreuses, mais nous voulions d&amp;rsquo;une part réduire le coup du projet, et de l&amp;rsquo;autre avoir la fierté des faire certaines de nos pièces à la maison.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remplacement des freins</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/brakes-replacement/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/brakes-replacement/</guid>
      <description>Nous avons enfin effectué le remplacement des freins avant et arrière de notre Peugeot 205. Nous vous présentons dans cet article un aperçu des travaux. Lors du premier essai de notre voiture, nous avons tout de suite senti que les freins n&amp;rsquo;étaient pas dans leur meilleure forme et nous savions qu&amp;rsquo;il allait falloir les changer très vite. Nous avons commandé les pièces et décidé de faire le remplacment à la maison et sans outils spéciaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réfection des jantes 205 GTI 1.6L</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/wheels-restoring/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/wheels-restoring/</guid>
      <description>Après avoir acheté notre Peugeot 205, nous avons rapidement émis l&amp;rsquo;idée de l&amp;rsquo;équiper de jantes en aluminium. Nous sommes rapidement tombés amoureux du design des jantes de 205 GTI (version 1.6L). Nous avons alors fait l&amp;rsquo;aquisition de quatre jantes dans un mauvais état esthétique.
Nous nous sommes donnés l&amp;rsquo;objectif de réaliser la réfection de nos jantes directement à la maison, en utilisant du matériel accessible aisément pour les particuliers. Le résultat attendu n&amp;rsquo;est évidemment pas celui que nous pourrions obtenir en nous rendant chez un professionnel, ou en utilisant des outils dédiés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rénovation de l&#39;intérieur de la voiture</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/interior-car-washing/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/interior-car-washing/</guid>
      <description>Lorsque nous avons acheté notre Peugeot 205, un travail conséquent sur le nettoyage de l&amp;rsquo;intérieur nous attendait. En effet, les sièges étaient sales, voir tachés par endroits, la couleur d&amp;rsquo;origine des moquettes avant commençait à être discutable et l&amp;rsquo;odeur n&amp;rsquo;était pas forcément la plus agréable. Nous nous sommes donc mis au travail afin de nous sentir bien pour les nombreux kilomètres que nous allons passer à son bord.
Voici les différentes étapes du nettoyage.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
