<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on TU4EVER</title>
    <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on TU4EVER</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language><atom:link href="https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
  </channel>
</rss>
.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conception d&#39;une galerie de toit sur mesure</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/roofrack/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/roofrack/</guid>
      <description>Afin de pouvoir transporter plus d&amp;rsquo;affaires facilement, nous avons rapidement réalisé qu&amp;rsquo;il serait nécessaire d&amp;rsquo;utiliser le toit de la voiture. Nous avons commencé par acquérir deux barres de toit sur le marché de l&amp;rsquo;occasion, mais nous savions que nous allions y rajouter une galerie pour agrandir la surface de stockage utilisable. Au départ, nous pensions acheter une galerie classique trouvable en occasion, puis nous nous sommes mis en quête de concevoir notre galerie sur mesure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changement de l&#39;alternateur</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/alternator-replacement/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/alternator-replacement/</guid>
      <description>Afin d&amp;rsquo;éviter les pannes fréquentes lors des raid, nous avons effectué le remplacement de notre alternateur ainsi que la courroie d&amp;rsquo;accessoires. Nous avons également installé une batterie neuve, des prises allume-cigare et USB supplémentaires et un voltmètre pour surveiller la tension de la batterie.
Remplacement de l&amp;rsquo;alternateur Le changement de l&amp;rsquo;alternateur est une étape assez simple à réaliser. Nous avons procédé comme ceci :
Commencer par débrancher la cosse négative (-) de la batterie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fabrication des supports de parechocs</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/bumper-supports/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/bumper-supports/</guid>
      <description>Durant la réfection des parechocs de notre Peugeot 205, nous avons remarqué que les supports qui les maintenaient à l&amp;rsquo;arrière étaient en mauvais état à cause de la rouille. De plus, comme nous avons remplacé la jupe avant d&amp;rsquo;origine par une jupe de Peugeot 205 GTI et que nous avons décidé d&amp;rsquo;y inclure les phares longue portée, nous avons dû reconcevoir des pièces de support.
Bien sûr, ces pièces sont disponible à l&amp;rsquo;achat et pas forcément très onéreuses, mais nous voulions d&amp;rsquo;une part réduire le coup du projet, et de l&amp;rsquo;autre avoir la fierté des faire certaines de nos pièces à la maison.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Remplacement des freins</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/brakes-replacement/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/brakes-replacement/</guid>
      <description>Nous avons enfin effectué le remplacement des freins avant et arrière de notre Peugeot 205. Nous vous présentons dans cet article un aperçu des travaux. Lors du premier essai de notre voiture, nous avons tout de suite senti que les freins n&amp;rsquo;étaient pas dans leur meilleure forme et nous savions qu&amp;rsquo;il allait falloir les changer très vite. Nous avons commandé les pièces et décidé de faire le remplacment à la maison et sans outils spéciaux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réfection des jantes 205 GTI 1.6L</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/wheels-restoring/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/wheels-restoring/</guid>
      <description>Après avoir acheté notre Peugeot 205, nous avons rapidement émis l&amp;rsquo;idée de l&amp;rsquo;équiper de jantes en aluminium. Nous sommes rapidement tombés amoureux du design des jantes de 205 GTI (version 1.6L). Nous avons alors fait l&amp;rsquo;aquisition de quatre jantes dans un mauvais état esthétique.
Nous nous sommes donnés l&amp;rsquo;objectif de réaliser la réfection de nos jantes directement à la maison, en utilisant du matériel accessible aisément pour les particuliers. Le résultat attendu n&amp;rsquo;est évidemment pas celui que nous pourrions obtenir en nous rendant chez un professionnel, ou en utilisant des outils dédiés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rénovation de l&#39;intérieur de la voiture</title>
      <link>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/interior-car-washing/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://sensational-crepe-a65ead.netlify.app/posts/interior-car-washing/</guid>
      <description>Lorsque nous avons acheté notre Peugeot 205, un travail conséquent sur le nettoyage de l&amp;rsquo;intérieur nous attendait. En effet, les sièges étaient sales, voir tachés par endroits, la couleur d&amp;rsquo;origine des moquettes avant commençait à être discutable et l&amp;rsquo;odeur n&amp;rsquo;était pas forcément la plus agréable. Nous nous sommes donc mis au travail afin de nous sentir bien pour les nombreux kilomètres que nous allons passer à son bord.
Voici les différentes étapes du nettoyage.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
